## Базовый курс современного HTML 2016

1. #### Настройка редактора Sublime Text

    ##### Установка Sublime Text
    + Устанавливаем редактор отсюда https://www.sublimetext.com/

    ##### Установка менеджера пакетов
    + Переходим на страницу https://packagecontrol.io/installation
    + Копируем английскую абракадабру в на сером фоне "import urllib.request,os,hashlib ..."
    + Открываем Sublime Text
    + Нажимаем ctrl + ` (` - это клавиша слева от "1")
    + Вставляем в появившееся поле скопированный текст и нажимаем Enter

    ##### Установка пакета Emmet (быстрое автодополнение)
    + Нажимаем ctrl + shift + p
    + Пишем в окошке "install package"
    + Нажимаем Enter, ждём
    + Пишем в окошке emmet, смотрим, что выбрался пакет с названием "Emmet", иначе переходим на него стрелочками
    + Нажимаем Enter


1. #### Создание проекта
    + Создаём папку "1 Task" (или с другим названием)
    + Перетаскиваем её в окно Sublime Text

    + Создаём в папке index.html
        + Слева в редакторе нажимаем на нашу папку ЛКМ
        + Выбираем "New File"
        + Сохраняем файл под именем index.html
        + Пишем в файле восклицательный знак "!" и нажимаем tab
        + Появится каркас html файла

    + После строки с тегом <title> делаем новую строку, пишем link:css и нажимаем tab
    + Появится строка, подключающая файл style.css
    + Создаём пустой файл style.css так же, как создали index.html

    + Добавим первый элемент на страницу
        + Между тегами body добавим строчку, сделаем отступ нажатием tab
        + Напишем h1 и ещё раз нажмём tab, чтобы появился тег `<h1>`
        + В теге h1, где сейчас находится курсор напишем любой текст, например "Hello, HTML!"

    _Если всё сделано правильно, при открытии файла index.html браузером мы увидим заголовок с нашим текстом_

1. #### Знакомство Google Developer Tool
    + Открываем ссылку https://www.google.com/chrome/ и устанавливаем Google Chrome
    + Открываем в Google Chrome нашу страницу index.html
    + Нажимаем клавишу "f12" или комбинацию ctrl + shift + i
    + Пока работаем только во вкладке Elements (!), остальное будет непонятно
    + Слева в этой вкладке мы видим разметку нашей страницы
    + Мышкой можно навести на элемент и посмотреть его расположение на странице

1. #### Редактирование стилей элемента
    + Выделяем слева наш элемент H1
    + Справа видим стили элемента, которые даются элементу h1 браузером по умолчанию
    + Переключаем вкладку справа со Styles на Computed и видим схему отступов элемента и то, какие стили работают для этого элемента на данный момент
    + Это так называемые "посчитанные" правила стилей на основе всех правил, которые есть у элемента, текущем размере окна и тд.
    + Возвращаемся обратно на Styles;
    + Щелкаем справа между скобок рядом с серым текстом element.style
    + Пишем "text-align", нажимаем tab
    + Пишем center, нажимаем tab,
    + Можно не дописывать до конца, если в списке подсказок остался только нужный нам текст
    + text-align устанавливает выравнивание содержимого текущего элемента, в нашем случае это текст
    + Вводим таким же образом остальные правила:

    ``` css
        background-color: #dcdcdc;
        border: 1px solid #999;
        padding-top: 150px;
        padding-bottom: 150px;
        font-size: 80px;
        margin: 0;
    ```

    + Видно, как меняется стиль текста, снимая галочки, можно посмотреть, как действуют различные правила
    + Выделим то, что мы ввели вместе со скобками, скопируем и вставим это в наш файл style.css
    + В файле перед скобками допишем h1


------------------------

### Emmet - сокращения
http://docs.emmet.io/cheat-sheet/

link:css - добавить путь к css файлу


------------------------
### Sublime Text базовые настройки

##### Настройки _(Preferences -> Settings - User)_:

    "draw_white_space": "all",
    "trim_trailing_white_space_on_save": true,

draw_white_space - показывать пробелы
trim_trailing_white_space_on_save - удалять пробелы в конце строк


##### Горячие клавиши:

ctrl + shift + up/down - двигать строку/выделение вверх/вниз
tab - сдвинуть блок/строку вперёд
shift + tab - сдвинуть блок строку назад
ctrl + d - выделить похожие такие же фрагменты
ctrl + k, ctrl + b - скрыть/показать панель папок
